<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Expositions on Myriam Tousignant</title>
    <link>https://myriamtousignant.com/expositions/</link>
    <description>Recent content in Expositions on Myriam Tousignant</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 10:30:00 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://myriamtousignant.com/expositions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exposition collective « Marginale »</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/marginale/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 10:30:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/marginale/</guid>
      <description>Exposition collective « Marginale »&#xA;Du 6 au 29 septembre 2024&#xA;À l’est de vos empires&#xA;Mention de source : Vincent Drouin&#xA;Présentation du livre d’artiste « Et si je me permettais de briser ces silences »&#xA;La marge : une thématique vectrice pour une saison hors-du-commun Désignant d’abord la partie d’une page qui n’est pas occupée par le texte, la marge peut également être conçue comme un espace tierce, en retrait de l’objet principal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interventions poétiques - Expovente Arprim</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/expovente-arprim/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 19:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/expovente-arprim/</guid>
      <description>Interventions poétiques&#xA;Livre d’artiste &amp;ldquo;Et si je me permettais de briser ces silences&amp;rdquo;&#xA;18 janvier au 24 février 2024&#xA;Vernissage le jeudi 18 janvier&#xA;Crédit photo : Jean-Michael Seminaro et Éric St-Pierre&#xA;Le livre d’artiste &amp;ldquo;Et si je me permettais de briser ces silences&amp;rdquo; est une invitation à se porter à la rencontre, par la poésie et l’art, des tabous entourant le deuil périnatal. Comme un cri lancé à qui voudra bien l’entendre, ces poèmes abordent ce qui demeure immuable et si universel : la mort.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maskipêche - LaSalle</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-lasalle/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 20:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-lasalle/</guid>
      <description>Crédit photo: Éric St-Pierre&#xA;Du 8 décembre 2023 au 10 janvier 2024&#xA;Galerie Les Trois C, centre culturel et communautaire Henri-Lemieux&#xA;LaSalle, Montréal&#xA;Myriam Tousignant-Maskipêche&#xA;&amp;ldquo;Maskipêche&amp;rdquo;, est le nom de la pourvoirie que le père de l’artiste a jadis bâtie sur les berges du lac Saint-Pierre. Ce projet est né d’une courte nouvelle écrite par sa sœur, qui raconte le récit de leur père qui décida le temps d’une saison, de devenir pourvoyeur de pêche blanche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Installation Récit choral/Petites mains</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/installation-recit-choral/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 20:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/installation-recit-choral/</guid>
      <description>Crédit photo: Éric St-Pierre&#xA;Installation Récit choral/Petites mains&#xA;Exposition Hors-Piste/Basculement&#xA;7 septembre - 3 décembre 2023&#xA;Agrégat centre d’artistes, Longueuil&#xA;Exposition collective avec: Fernando Belote, Alexandra Cloutier, Esther Calixte-Bea, Marcella França, Patricia Gauvin / Claude Majeau, Céline Goudreau / Marie-Belle Ouellet, Myriam Tousignant, Richard-Max Tremblay, Sonja Zlatanova.&#xA;Récit choral / Petites mains&#xA;Les projets de l’artiste Myriam Tousignant ont en commun la recontextualisation d’archives familiales ou d’évènement personnels et leur migration vers un récit collectif plus large.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maskipêche - Vieux Presbytère de Saint-Bruno</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-st-bruno/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 20:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-st-bruno/</guid>
      <description>Crédit photo: Jean-Michael Seminaro et Éric St-Pierre&#xA;Du 22 janvier 2023 au 5 mars 2023&#xA;Vernissage le 22 janvier 2023 à 13h&#xA;Centre d&amp;rsquo;exposition du Vieux Presbytère de Saint-Bruno&#xA;Myriam Tousignant – Maskipêche&#xA;Né d’un geste de réappropriation archivistique, Maskipêche est un projet poétique qui témoigne d’une mémoire familiale et collective à préserver. Les photographies relatant la période où le père de l’artiste était à la tête d’une pourvoirie en sont la pierre angulaire : c’est en effet en renouant avec le récit de l’unique saison où la pêche blanche sur le Lac Saint-Pierre est devenue la réalité quotidienne de la famille Tousignant que l’artiste parvient à penser et constituer cet hommage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maskipêche - Boucherville</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-boucherville/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 18:52:36 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-boucherville/</guid>
      <description>Du 28 septembre au 30 octobre 2022&#xA;Galerie Vincent-D’Indy&#xA;Centre multifonctionnel Francine-Gadbois&#xA;Maskipêche est le nom de la pourvoirie que son père a jadis bâtie sur les berges du lac Saint-Pierre. Ce projet est né d&amp;rsquo;une courte nouvelle écrite par sa sœur qui raconte le récit de leur père qui décida le temps d&amp;rsquo;une saison de devenir pourvoyeur de pêche blanche. Son approche de la pêche hivernale, ou pêche blanche n’est pas seulement autobiographique, mais aussi collective.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposition collective &#34;J&#39;habite, les territoires&#34;, Édition 2022 de Manifestation JE/US</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/manifastation-jeus/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/manifastation-jeus/</guid>
      <description>Exposition collective &amp;ldquo;J&amp;rsquo;habite, les territoires&amp;rdquo;, Édition 2022 de Manifestation JE/US,&#xA;Du 22 septembre au 16 octobre 2022, à l’intérieur et aux alentours de l&amp;rsquo;Édifice Marcel-Robidas - Maison de la culture à Longueuil.&#xA;&amp;ldquo;Pour beaucoup d&amp;rsquo;obscurité, quelques éclats&amp;rdquo;&#xA;Installation&#xA;Carton, foamcore, découpes de livres et journaux&#xA;Un foetus se forme. Une vie s’annonce in utero, habitant le territoire des possibles, des rêves, pour tous ceux qui l’attendent et se projettent en un à-venir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maskipêche - Exposition au centre de diffusion Presse Papier de Trois-Rivières</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-presse-papier/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/maskipeche-presse-papier/</guid>
      <description>10 février au 13 mars 2022&#xA;Centre de diffusion Presse Papier - Trois-Rivières&#xA;Le Centre de Diffusion de l&amp;rsquo;Atelier Presse Papier est fier de vous présenter l’exposition Maskipêche de l’artiste Myriam Tousignant.&#xA;Maskipêche est le nom de la pourvoirie que son père a jadis bâtie sur les berges du lac Saint- Pierre. Ce projet est né d&amp;rsquo;une courte nouvelle écrite par sa sœur qui raconte le récit de leur père qui décida le temps d&amp;rsquo;une saison de devenir pourvoyeur de pêche blanche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liens sacrés, Portraits de femmes / CDEx</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/portraits-de-femmes-liens-sacres/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:32:06 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/portraits-de-femmes-liens-sacres/</guid>
      <description>Présenté au CDEx (centre de diffusion et d’expérimentation), 15 oct au 20 oct 2012&#xA;Sérigraphie sur papier peint et tissus, 30 X 30 cm&#xA;Crédit photo : Atelier Oil and sugar&#xA;Où réside le sacré et comment le traduire en image ? Cette recherche a pour but d’aborder le détournement de la mythologie du sacré au sein d’une production picturale. Ici, les éléments du féminin et de l’autobiographique prennent la forme de tondi où se déclinent des portraits de femmes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le Bestiaire</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/lebestiaire/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/lebestiaire/</guid>
      <description>Présenté au centre L’Écart, 15 oct au 14 nov 2010&#xA;Acrylique et huile sur bois,sérigraphie, médiums mixtes, 76 X 76 cm, 2009&#xA;crédit photo : Cyclopes&#xA;Quand la bête devient oeuvre&amp;hellip;&#xA;Avec la série Bestiaire, Myriam Tousignant poursuit son incursion au sein de la peinture contemporaine figurative. Ce projet est l’aboutissement d’un croisement entre les formes animale et humaine, reflétant une ou plusieurs caractéristiques physiques ou psychologiques du sujet, résultant des êtres hybrides, mi-hommes, mi-bêtes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le corps pictural</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/le-corps-pictural/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:17 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/le-corps-pictural/</guid>
      <description>Exposition de Julien Boily et Myriam Tousignant, 30 janvier au 7 mars 2009&#xA;acrylique et huile sur bois, sérigraphie, médiums mixtes, 2006&#xA;crédit photo : Steve Leroux&#xA;Quelle est la gêne du peintre devant l’image à faire? Quelle est son hésitation? Les couleurs sont pourtant bien à leur place, chacune dans leur tube. Les pinceaux sont sur la table, empêtrés dans la térébenthine ou dans leur étui. Un seul en suspend, attendant l’impulsion fatale, le recoupement nerveux, de l’œil jusqu’à la main qui actualisera la vision du peintre en une image – picturale – nouvelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convergence disloquée</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/expositions/convergence-disloquee/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:30:42 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/expositions/convergence-disloquee/</guid>
      <description>Exposition collective, Galerie d’Art de Matane, 26 juin au 28 août 2008&#xA;Série Règnes, Acrylique et huile sur bois, sérigraphie, 2006&#xA;crédit photo : Myriam Tousignant&#xA;Le genre du portrait et de l’autoportrait sont depuis bien longtemps pour moi des sujets de fascination. En outre, ma série Règnes réalisée en 2006 dans le cadre de mon projet de fin d’études au baccalauréat représente les épouses de Henry VIII. Cette série consiste en la réactualisation de trois portraits d’épouses guillotinées de ce monarque ainsi que celui de sa fille Elisabeth 1ère.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
