<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Médiations on Myriam Tousignant</title>
    <link>https://myriamtousignant.com/mediations/</link>
    <description>Recent content in Médiations on Myriam Tousignant</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 09:00:00 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://myriamtousignant.com/mediations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projet de médiation culturelle « De nos regards et de nos voix, on fera de la fournache » </title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/fournache-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 09:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/fournache-2024/</guid>
      <description>Projet de médiation culturelle « De nos regards et de nos voix, on fera de la fournache »&#xA;Bibliothèque Maisonneuve&#xA;Médiatrice culturelle et coordination de projet : Myriam Tousignant&#xA;Artistes invités : Benoit Bordeleau, Mériol Lehmann, Stéphanie Nuckle&#xA;Mention de source : Louis-Étienne Doré, Mélanie Dusseault, Mériol Lehmann et Myriam Tousignant&#xA;« De nos regards et de nos voix, on fera de la fournache » est un projet de médiation culturelle initié par la bibliothèque Maisonneuve.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projet de médiation culturelle « Racines plurielles », Culture pour tous</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/racines-plurielles/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 20:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/racines-plurielles/</guid>
      <description>Projet de médiation culturelle « Racines plurielles », Culture pour tous&#xA;Médiatrice culturelle et coordination de l’exposition, Longueuil&#xA;2023-2024&#xA;Mention de source : Jean-Michael Seminaro&#xA;Au courant de l’automne 2023, le Bureau de la culture et des bibliothèques de Longueuil a développé deux cycles d’ateliers dans les bibliothèques Georges-Dor et Muriel-Anne-Brown (GPK).&#xA;Les ateliers de conversation animés par l’autrice et chroniqueuse Josée Bournival se voulaient une invitation à explorer la langue française à partir de référents culturels d’ici ou de leur pays d’origine lancée à des citoyens déjà établis et à des personnes nouvellement arrivées au Québec.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projet de médiation culturelle « Se raconter par la poésie visuelle »  </title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/se-raconter-par-poesie/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 19:30:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/se-raconter-par-poesie/</guid>
      <description>Projet de médiation culturelle « Se raconter par la poésie visuelle »&#xA;2023&#xA;Mention de source : Éric St-Pierre&#xA;Présentation publique à la bibliothèque Raymond-Lévesque, automne 2023&#xA;Se raconter par la poésie visuelle est un projet de médiation culturelle qui a pris forme dans la communauté au printemps 2023, dans le cadre du plan d’action en matière de littératie de la ville de Longueuil.&#xA;Ce projet a été réalisé en collaboration avec L’Écrit Tôt de Saint-Hubert, un organisme communautaire qui œuvre en alphabétisation populaire et l’artiste et médiatrice culturelle Myriam Tousignant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médiation - Atelier poésie et macarons</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/atelier-poesie-macarons/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/atelier-poesie-macarons/</guid>
      <description>Atelier de poésie par collage et création d’épinglettes&#xA;Samedi 10 juin 2023&#xA;Bibliothèque Maisonneuve, Montréal&#xA;« Quelle est ta lutte? »&#xA;Vous l&amp;rsquo;aurez peut-être deviné : le thème de la programmation d&amp;rsquo;activités de la journée portes ouvertes du 10 juin à la Bibliothèque Maisonneuve est la lutte.&#xA;En plus d&amp;rsquo;être bien ancrée dans l’ADN d’Hochelaga-Maisonneuve, la lutte est également synonyme de résilience, d’engagement, de combativité; à l’image du quartier dans lequel la bibliothèque est implantée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Table ronde et lancement de livre</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/table-ronde-lancement-livre/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 20:44:40 -0500</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/table-ronde-lancement-livre/</guid>
      <description>Édifice Marcel-Robidas- Longueuil&#xA;Crédit photo : Jean-Michael Seminaro&#xA;Animation : Émilie de la Durantaye&#xA;Soirée de clôture organisée dans le cadre du projet de médiation culturelle Pour beaucoup d’obscurité, quelque éclat mené au printemps passé en collaboration avec l’organisme MAM, autour de la maternité.&#xA;Merci aux merveilleux panelistes pour votre contribution :&#xA;Kim Couture, directrice MAM&#xA;Michel Vallée, directeur de Culture pour tous&#xA;Emmanuelle Guay, ministère de la culture et des communication</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atelier de découverte / Poésie visuelle</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/zocalo-atelier-poesie-aut2022/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/zocalo-atelier-poesie-aut2022/</guid>
      <description>Atelier de découverte / Poésie visuelle&#xA;23 octobre 2022&#xA;Zocalo centre d’artistes en art imprimé&#xA;Cet atelier offert à l’automne 2022 au centre d’artistes Zocalo situé à Longueuil a permis aux participants de s’initier au genre de la poésie visuelle. Les participants ont eu la chance de rédiger de la poésie à l’aide de différents exercices dirigés. Des ouvrages de référence étaient disponibles sur place.&#xA;Poésie visuelle - Zocalo (zocaloweb.org)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médiations scolaires/ École primaire Paul-VI, Boucherville</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/mediation-boucherville/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/mediation-boucherville/</guid>
      <description>Cette série de médiations scolaires a été offerte à l’automne 2022 dans des classes de troisièmes années à l’école primaire Paul-VI. Deux ateliers créatifs ont été proposés issus de l’univers visuel de l’exposition Maskipêche et de la pêche blanche. Les étudiants ont pu vivre l’expérience de créer un tissage simple en papier réalisé à l’aide de cartons de couleurs et d’images fournies par l’artiste. Les œuvres réalisées par les élèves lors de ces ateliers ont été présentées à la bibliothèque Montarville-Boucher-De La Bruère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projet de médiation culturelle « Pour beaucoup d’obscurité, quelques éclats »</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/beaucoup-obscurite-quelques-eclats/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/beaucoup-obscurite-quelques-eclats/</guid>
      <description>2022&#xA;Crédit photo : Jean-Michael Seminaro et Éric St-Pierre&#xA;Le projet de médiation culturelle Pour beaucoup d’obscurité, quelques éclats a été mené au printemps 2022 par l’artiste multidisciplinaire Myriam Tousignant sur le territoire longueuillois. Ces ateliers s’adressaient aux parents ayant vécu un deuil périnatal. Lors de ces rencontres, les participant·e·s ont été convié·e·s à s’exprimer sur leurs expériences personnelles de cette épreuve par le biais du dessin, de l’écriture et de la poésie visuelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médiation - Centre Culturel George-Vanier</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/ccgv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/ccgv/</guid>
      <description>Atelier de poésie visuelle et création d’un fanzine&#xA;Animatrice : Myriam Tousignant&#xA;CCGV, Centre Culturel Georges-Vanier&#xA;Série de 3 ateliers&#xA;octobre - novembre 2021&#xA;Lien site web: Poésie visuelle et création d’un fanzine (ccgv.ca)&#xA;Cette série de trois ateliers créatifs a été offerte à l’automne 2021 au Centre Culturel Georges-Vanier à Montréal. Les participantes ont eu l’occasion de découvrir l’univers créatif de la poésie visuelle et des fanzines en créant leur propre petite publication.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médiation - Bibliothèque St-Bruno</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/bibliotheque-st-bruno/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/bibliotheque-st-bruno/</guid>
      <description>Atelier «Y’a pas d’âge pour…créer de la poésie!»&#xA;Mardi 21 septembre 2021 - 19 h à 21 h&#xA;À la bibliothèque Saint-Bruno pour les 18 ans et +&#xA;Par l’artiste Myriam Tousignant&#xA;Offrez-vous la chance d’explorer une nouvelle façon de vous exprimer avec la poésie par soustraction et par collage. Cet atelier vous invite à réemployer les journaux et textes imprimés à votre portée afin de créer une poésie engagée et libre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atelier de fanzines - Zocalo</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/faimtl-zocalo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/faimtl-zocalo/</guid>
      <description>Atelier Fanzine - Zocalo&#xA;Vendredi 22 mars 2019 de 14h à 17h&#xA;Zocalo&#xA;Par l’artiste Myriam Tousignant&#xA;L’artiste multidisciplinaire, Myriam Tousignant a réalisé au mois de mars 2019 un atelier de fanzines au centre d’artistes en art imprimé Zocalo. Inspiré de la forme d’expression du Blackout poetry ou poésie par soustraction, les participant.e.s ont réemployé le journal comme matériau de base pour la création de courtes phrases percutantes. Ces poèmes, ainsi créés ont été assemblés afin d’élaborer une narration ouverte et engagée.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
