<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Médiations on Myriam Tousignant</title>
    <link>https://myriamtousignant.com/mediations/</link>
    <description>Recent content in Médiations on Myriam Tousignant</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 10:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://myriamtousignant.com/mediations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Médiations scolaires/ École primaire Paul-VI, Boucherville</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/mediation-boucherville/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/mediation-boucherville/</guid>
      <description>Cette série de médiations scolaires a été offerte à l’automne 2022 dans des classes de troisièmes années à l’école primaire Paul-VI. Deux ateliers créatifs ont été proposés issus de l’univers visuel de l’exposition Maskipêche et de la pêche blanche. Les étudiants ont pu vivre l’expérience de créer un tissage simple en papier réalisé à l’aide de cartons de couleurs et d’images fournies par l’artiste. Les œuvres réalisées par les élèves lors de ces ateliers ont été présentées à la bibliothèque Montarville-Boucher-De La Bruère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet de médiation culturelle « Pour beaucoup d’obscurité, quelques éclats »</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/beaucoup-obscurite-quelques-eclats/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/beaucoup-obscurite-quelques-eclats/</guid>
      <description>Ce printemps, participez à des ateliers de créations et de poésie visuelle qui s’adressent aux parents ayant vécu un deuil périnatal. La définition du deuil périnatal englobe les situations suivantes : fausse couche, grossesse ectopique, interruption de grossesse-anomalie, décès du bébé dans l’utérus, à la naissance ou dans les semaines suivant la naissance.
Ces ateliers seront animés par l’artiste et médiatrice Myriam Tousignant et auront lieu aux bureaux de l’organisme partenaire MAM, autour de la maternité et se dérouleront au courant du mois de mai et du mois de juin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médiation - Centre Culturel George-Vanier</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/ccgv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/ccgv/</guid>
      <description>Atelier de poésie visuelle et création d’un fanzine
Animatrice : Myriam Tousignant
CCGV, Centre Culturel Georges-Vanier
Série de 3 ateliers
octobre - novembre 2021
Lien site web: Poésie visuelle et création d’un fanzine (ccgv.ca)
Cette série de trois ateliers créatifs a été offerte à l’automne 2021 au Centre Culturel Georges-Vanier à Montréal. Les participantes ont eu l’occasion de découvrir l’univers créatif de la poésie visuelle et des fanzines en créant leur propre petite publication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médiation - Bibliothèque St-Bruno</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/bibliotheque-st-bruno/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/bibliotheque-st-bruno/</guid>
      <description>Atelier «Y’a pas d’âge pour…créer de la poésie!»
Mardi 21 septembre 2021 - 19 h à 21 h
À la bibliothèque Saint-Bruno pour les 18 ans et +
Par l’artiste Myriam Tousignant
Offrez-vous la chance d’explorer une nouvelle façon de vous exprimer avec la poésie par soustraction et par collage. Cet atelier vous invite à réemployer les journaux et textes imprimés à votre portée afin de créer une poésie engagée et libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier de fanzines - Zocalo</title>
      <link>https://myriamtousignant.com/mediations/faimtl-zocalo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 10:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://myriamtousignant.com/mediations/faimtl-zocalo/</guid>
      <description>Atelier Fanzine - Zocalo
Vendredi 22 mars 2019 de 14h à 17h
Zocalo
Par l’artiste Myriam Tousignant
L’artiste multidisciplinaire, Myriam Tousignant a réalisé au mois de mars 2019 un atelier de fanzines au centre d’artistes en art imprimé Zocalo. Inspiré de la forme d’expression du Blackout poetry ou poésie par soustraction, les participant.e.s ont réemployé le journal comme matériau de base pour la création de courtes phrases percutantes. Ces poèmes, ainsi créés ont été assemblés afin d’élaborer une narration ouverte et engagée.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
