<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Myriam Tousignant</title>
    <link>http://myriamtousignant.com/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Myriam Tousignant</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Aug 2021 10:10:36 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://myriamtousignant.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor de Jennifer Lupien</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-jennifer-lupien/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 10:09:56 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-jennifer-lupien/</guid>
      <description>«J&amp;rsquo;aime être en mode de production. Mais, avec le métier d&amp;rsquo;artiste, tu es beaucoup en mode administration, et une fois de temps en temps tu es en mode production.»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor de Cynthia Dinan-Mitchell</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-cynthia-dinan-mithcell/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 10:09:37 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-cynthia-dinan-mithcell/</guid>
      <description>« Pendant de longues années, je me sentais comme une intruse dans les métiers d&amp;rsquo;arts et en arts visuels. Je me sentais toujours comme entre les deux. Aujourd&amp;rsquo;hui, je m&amp;rsquo;affirme un peu mieux. Je suis une artiste et une artisane. Le monde des métiers d&amp;rsquo;arts influence mon art et vice-versa. C&amp;rsquo;est vraiment perméable. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor d&#39;Andréanne Gagnon</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-dandreanne-gagnon/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 10:09:21 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-dandreanne-gagnon/</guid>
      <description>« L&amp;rsquo;idée de créer cette série d&amp;rsquo;articles est née au contact d&amp;rsquo;Andréanne, que j&amp;rsquo;ai connue lors d&amp;rsquo;une résidence d&amp;rsquo;artiste au centre Zocalo à Longueuil. Elle est donc la muse de ce projet, la petite étincelle qui a fait jaillir l&amp;rsquo;inspiration nécessaire pour passer à l&amp;rsquo;action et vouloir écrire sur les aléas professionnels des artistes en arts visuels. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor d&#39;Emmanuel Galland</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-demmanuel-galland/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 10:10:36 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-demmanuel-galland/</guid>
      <description>« Un succès, c&amp;rsquo;est beaucoup de refus. Chaque réussite est beaucoup de travail et le travail ne mène pas nécessairement à un accomplissement. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor de Patsy Van Roost</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-patsy-van-roost/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 10:10:25 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-patsy-van-roost/</guid>
      <description>« Les gens ne réalisent pas ce qu&amp;rsquo;est le travail d&amp;rsquo;artiste. C&amp;rsquo;est comme être mère, c&amp;rsquo;est 24 heures sur 24. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor de Julie Lequin</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-julie-lequin/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 10:10:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-julie-lequin/</guid>
      <description>« J&amp;rsquo;ai vu que même si tes oeuvres voyagent beaucoup, tu ne peux pas vraiment vivre de ça. Tu ne peux pas vivre de ta gloire sans un sou. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor d&#39;Andrée-Anne Dupuis Bourret</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-dandree-anne-dupuis-bourret/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 14:09:55 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-dandree-anne-dupuis-bourret/</guid>
      <description>« À mon avis, les artistes qui réussissent le mieux dans ce milieu sont à l&amp;rsquo;image de cette créatrice. Ils travaillent tous de façon boulimique et acharnée. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métier artiste: l&#39;envers du décor de Stanley Février</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-stanley-fevrier/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 13:54:56 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/publications/metier-artiste-lenvers-du-decor-de-stanley-fevrier/</guid>
      <description>« Si la valeur du métier est proportionnelle au salaire accordé, on va se le dire tout de suite: être artiste n&amp;rsquo;est pas vraiment valorisé par la société. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Série - Les formes</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/livres-artiste/serie-formes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:46:51 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/livres-artiste/serie-formes/</guid>
      <description>Série - Les formes: Triangle isocèle et Losange
Production 2016
crédit photo : Eric St-Pierre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petites mains</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/petites-mains/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 18:44:11 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/petites-mains/</guid>
      <description>Le projet multidisciplinaire Petites mains est né pour donner suite à la découverte des archives personnelles de ma grand-mère maternelle, Réjanne Martin, décédée à l’âge de 94 ans. Ces documents témoignent des nombreux changements survenus lors du siècle dernier et font écho à des enjeux récemment soulevés comme la place qu’occupent les aînés au sein de la société québécoise.
Depuis plusieurs mois, je développe une correspondance avec des femmes âgées de plus de 65 ans dans le but de découvrir leur parcours de vie et de collecter des images provenant de leur archive personnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maskipêche</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/livres-artiste/livre-maskipeche/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 09:59:17 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/livres-artiste/livre-maskipeche/</guid>
      <description>Production 2015
crédit photo : Eric St-Pierre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les fenêtres qui parlent</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/fenetres-qui-parlent/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 19:41:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/fenetres-qui-parlent/</guid>
      <description>Poésie dans la ville/ Parcours éphémère
Projet d’art public
Du 12 au 24 août 2020
Poésie dans la ville est un projet d’art public réalisé dans le cadre de l’appel de projet Les fenêtres qui parlent soutenu par la ville de Longueuil à l’été 2020.
« Poésie dans la ville » se propose comme une série d’interventions poétiques in situ qui prend la forme d’un parcours déambulatoire dans la ville. Les poèmes sont tous composés à l’aide de la technique de la poésie par soustraction et abordent principalement les thèmes du territoire et de la culture locale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fanzines #MoiAussi et Les racines enfouies</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/livres-artiste/fanzines/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 09:58:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/livres-artiste/fanzines/</guid>
      <description>Les fanzines #MoiAussi et Les racines enfouies ont été produits dans le cadre Festival des arts imprimés de Montréal (2019). Cette création collaborative est le fruit de l’atelier donné au centre d&amp;rsquo;artistes Zocalo à Longueuil. Les participants ont été conviés à s’inspirer de la forme d’expression du Blackout poetry ou poésie par soustraction en utilisant le journal comme matériau de base à la création de courtes phrases percutantes. Les illustrations ont été produites par Mélodie Vachon Boucher, autrice de bandes dessinées et illustratrice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diffuser confiné.e</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/diffuser-confinee/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 11:47:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/diffuser-confinee/</guid>
      <description>Juin 2020
Je suis une artiste multidisciplinaire qui privilégie les arts d’impressions au sein de sa pratique. Je m’intéresse à conserver et à transmettre notre patrimoine par le biais de l’art. À ma façon, je témoigne de la petite comme de la grande Histoire. Mes projets antérieurs sont ponctués de récits de vie de gens de mon entourage et/ou encore historiques. Avant tout, je souhaite raconter des histoires trouvant écho chez les autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour passer au travers</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/pour-passer-au-travers/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:32:15 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/pour-passer-au-travers/</guid>
      <description>16 mars 2020 - en cours
« Pour passer au travers » est un projet d’autorésidence qui mènera à la réalisation d’un livre d’artiste, composé de poèmes quotidiens issus d’extraits de journaux produits pendant cette période d’isolement.
La situation dans laquelle nous évoluons depuis quelques semaines est déroutante. Pour moi, ça a été de me retrouver dans la position de mère au foyer à temps plein et de composer avec ce nouveau quotidien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour passer au travers - Poésie quotidienne</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/poesie-quotidienne/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/poesie-quotidienne/</guid>
      <description>16 mars 2020 - en cours
« Pour passer au travers » est un projet d’autorésidence qui mènera à la réalisation d’un livre d’artiste, composé de poèmes quotidiens issus d’extraits de journaux produits pendant cette période d’isolement.
La situation dans laquelle nous évoluons depuis quelques semaines est déroutante. Pour moi, ça a été de me retrouver dans la position de mère au foyer à temps plein et de composer avec ce nouveau quotidien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maskipêche oeuvre installative</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/maskipeche/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/maskipeche/</guid>
      <description>Dans l’installation Maskipêche les images fixes, la projection et les représentations tri-dimensionnelles s’entrecroisent afin de proposer une expérience immersive qui explore l’idée de chantier, de coulisse, en lien avec la cabane de pêche et ses constructions précaires dans le paysage québécois. L&amp;rsquo;idée de ce projet est née d&amp;rsquo;une courte nouvelle écrite par ma soeur. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un hommage à notre père et le récit nous livre l&amp;rsquo;incroyable histoire d&amp;rsquo;un citadin qui décida le temps d&amp;rsquo;une saison de devenir pourvoyeur de pêche blanche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studios Éphémères</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/studios-ephemeres/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:32:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/studios-ephemeres/</guid>
      <description>Studios de création éphémères pour artistes - Studios Éphémères
Le Conseil des arts de Longueuil transforme la station de métro Longueuil–Université-de-Sherbrooke en studios éphémères de création pour artistes.
Voici la documentation visuelle de ma résidence d’artiste (janvier-mars 2019) aux Studios Éphémères au métro Longueuil. Le but est donc d’offrir une documentation de la progression de mon installation.
Cette installation entend associer les images fixes, la vidéo et des représentations tridimensionnelles pour proposer une expérience immersive qui explore l’idée de chantier, de coulisse, en lien avec la cabane de pêche et ses constructions précaires dans le paysage québécois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peintures - Production 2015 / 2016</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/peintures-production-2015-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:49 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/peintures-production-2015-2016/</guid>
      <description>crédit photo : Eric St-Pierre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liens sacrés, Portraits de femmes / Zocalo</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/liens-sacres-portraits-de-femmes/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:24 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/liens-sacres-portraits-de-femmes/</guid>
      <description>Présenté à Zocalo du 8 au 22 avril 2013.
crédit photo : Cara Déry
Liens sacrés / Portraits de femmes, est la deuxième présentation publique de mon travail de recherche mené lors de la maîtrise à l’université du Québec à Montréal. Il s’agit d’une réinterprétation de l’exposition présenté en octobre 2012 au CDEx lors de mon exposition de diplômation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liens sacrés, Portraits de femmes / CDEx</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/portraits-de-femmes-liens-sacres/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:32:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/portraits-de-femmes-liens-sacres/</guid>
      <description>Présenté au CDEx (centre de diffusion et d’expérimentation), 15 oct au 20 oct 2012
Sérigraphie sur papier peint et tissus, 30 X 30 cm
Crédit photo : Atelier Oil and sugar
Où réside le sacré et comment le traduire en image ? Cette recherche a pour but d’aborder le détournement de la mythologie du sacré au sein d’une production picturale. Ici, les éléments du féminin et de l’autobiographique prennent la forme de tondi où se déclinent des portraits de femmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Bestiaire</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/lebestiaire/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/lebestiaire/</guid>
      <description>Présenté au centre L’Écart, 15 oct au 14 nov 2010
Acrylique et huile sur bois,sérigraphie, médiums mixtes, 76 X 76 cm, 2009
crédit photo : Cyclopes
Quand la bête devient oeuvre&amp;hellip;
Avec la série Bestiaire, Myriam Tousignant poursuit son incursion au sein de la peinture contemporaine figurative. Ce projet est l’aboutissement d’un croisement entre les formes animale et humaine, reflétant une ou plusieurs caractéristiques physiques ou psychologiques du sujet, résultant des êtres hybrides, mi-hommes, mi-bêtes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le corps pictural</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/le-corps-pictural/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:31:17 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/le-corps-pictural/</guid>
      <description>Exposition de Julien Boily et Myriam Tousignant, 30 janvier au 7 mars 2009
acrylique et huile sur bois, sérigraphie, médiums mixtes, 2006
crédit photo : Steve Leroux
Quelle est la gêne du peintre devant l’image à faire? Quelle est son hésitation? Les couleurs sont pourtant bien à leur place, chacune dans leur tube. Les pinceaux sont sur la table, empêtrés dans la térébenthine ou dans leur étui. Un seul en suspend, attendant l’impulsion fatale, le recoupement nerveux, de l’œil jusqu’à la main qui actualisera la vision du peintre en une image – picturale – nouvelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convergence disloquée</title>
      <link>http://myriamtousignant.com/projets/convergence-disloquee/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:30:42 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://myriamtousignant.com/projets/convergence-disloquee/</guid>
      <description>Exposition collective, Galerie d’Art de Matane, 26 juin au 28 août 2008
Série Règnes, Acrylique et huile sur bois, sérigraphie, 2006
crédit photo : Myriam Tousignant
Le genre du portrait et de l’autoportrait sont depuis bien longtemps pour moi des sujets de fascination. En outre, ma série Règnes réalisée en 2006 dans le cadre de mon projet de fin d’études au baccalauréat représente les épouses de Henry VIII. Cette série consiste en la réactualisation de trois portraits d’épouses guillotinées de ce monarque ainsi que celui de sa fille Elisabeth 1ère.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
